<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LeestMeer</title>
    <description>Leesmateriaal voor SGBonaire. Nieuws, actualiteiten en boeken.</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 09:53:17 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2019 09:53:17 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Doodsoorzaak rapper Juice Wrld nog steeds onbekend</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;Het is nog steeds een groot raadsel hoe de 21-jarige rapper Juice Wrld aan zijn einde is gekomen. Tot nu toe heeft de autopsie nog geen duidelijke doodsoorzaak aangetoond.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het wachten is nu op de uitslag van aanvullend onderzoek, meldt CBS Chicago. De patholoog-anatoom neemt onder meer het cardiovasculair- en zenuwstelsel van de rapper nader onder de loep. Ook wordt nog gewacht op de uitslag van het toxicologisch onderzoek.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoewel er nog geen officiële doodsoorzaak bekend is, wordt er druk gespeculeerd. Zo zou er aan boord van Juice Wrld’s privéjet een flinke lading drugs en wapens zijn gevonden. Ook doen geruchten de ronde over het medicijngebruik van de rapper, die eerder dit jaar op Twitter door liet schemeren klaar te zijn met zijn verslaving aan codeïne. „Een verslaving wordt iedereen fataal, maar je kunt het overwinnen.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juice Wrld, geboren als Jarad Anthony Higgins, stierf zondag in een ziekenhuis in Chicago nadat hij op de luchthaven onwel was geworden. De rapper brak vorig jaar door met het nummer Lucid Dreams, dat ook in Nederland een bescheiden hit was.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 09:31:29 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/doodsoorzaak-rapper-juice-wrld-nog-steeds-onbekend/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/doodsoorzaak-rapper-juice-wrld-nog-steeds-onbekend/</guid>
        
        
        <category>entertainment</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ajax warmt supporters op met stemmige video richting Valencia</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;Ajax was er dinsdagochtend vroeg bij om de supporters op te warmen voor de zenuwslopende avond tegen Valencia. De Amsterdammers stuurden een video (’We alle feel it’) de wereld in waarmee de fans vast in de stemming kunnen komen voor het Champions League-treffen met de Spanjaarden dat om 21.00 uur begint in een uitverkocht stadion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een stemming muziekje begeleidt beelden van de stad Amsterdam en de Johan Cruijff ArenA. Daar doorheen zijn wedstrijdbeelden gesneden van eerdere successen in de Chamions League veregezeld van enthousiaste commentaren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajax heeft heeft tegen Valencia aan een gelijkspel voldoende voor een plaats in de achtste finales. de loeg van Erik ten Hag kan zelfs bij een nederlaag tegen Valencia nog de achtste finales bereiken. Maar dan mag Chelsea niet voor eigen publiek van Lille OSC winnen. Als Ajax achter Valencia en Chelsea als derde in de poule eindigt, dan speelt het na de winterstop in de Europa League.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 09:17:58 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/ajax-warmt-supporters-op-met-stemmige-video-richting-valencia/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/ajax-warmt-supporters-op-met-stemmige-video-richting-valencia/</guid>
        
        
        <category>sport_algemeen</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gewapende man doodt zes mensen in ziekenhuis Tsjechië</title>
        <description>&lt;p&gt;In een ziekenhuis in de Tsjechische stad Ostrava heeft een gewapende man zeker zes mensen doodgeschoten. Ook zijn er verscheidene gewonden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rond 07.00 uur kwam de man de polikliniek van het academisch ziekenhuis in Ostrava binnen en opende meteen het vuur. Daarna sloeg hij op de vlucht. Speciale eenheden van de politie zijn bezig met een klopjacht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De politie heeft een foto van de verdachte verspreid en vraagt mensen om naar hem uit te kijken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het is nog niet bekend wie de slachtoffers zijn. De politie brengt mensen in veiligheid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ostrava ligt in het noordoosten van Tsjechië en is de op twee na grootste stad van het land.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 09:13:02 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/gewapende-man-doodt-zes-mensen-in-ziekenhuis-tsjechi%C3%AB/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/gewapende-man-doodt-zes-mensen-in-ziekenhuis-tsjechi%C3%AB/</guid>
        
        
        <category>nieuws</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>’Khloé en Tristan 100% zeker weer bij elkaar’</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;Volgens ingewijden zijn Khloé Kardashian en Tristan Thompson, na alles wat er tussen hen is voorgevallen, niet alleen weer op goede voet met elkaar, maar zouden ze ook hun relatie een nieuw leven willen inblazen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;„Khloé en Tristan zijn 100% zeker weer samen, hij slaapt daar altijd als hij in de stad is. Dat wordt onder de radar gehouden omdat zij bang is dat mensen haar zullen veroordelen. Maar ze houdt nog steeds van hem, ook al heeft ’ie haar als shit behandeld’”, vertelt een bron aan Radar Online. „Haar familie is ervan op de hoogte. Ze hebben geen hekel aan hem maar wel aan de manier waarop hij haar behandeld heeft.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het stel ging in februari 2019 uit elkaar nadat bekend werd dat Tristan intiem was geweest met Jordyn Woods, toentertijd nog de beste vriendin van Khloé’s jongere zus Kylie. Een aantal maanden daarvoor had de NBA basketballer de realityster ook al bedrogen toen ze op het punt stond te bevallen van hun dochtertje True.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afgelopen week postte de Kardashian-telg een boodschap op Instagram waarin ze het belang van vergiffenis onderstreepte. „Ik koester geen enkele negatieve gevoelens naar wie dan ook toe. Daarvoor is het leven te kort. Ik kies ervoor om niet met wrok rond te lopen, omdat ik een gelukkig en rustig leven wil leiden. Ik zie vergiffenis juist als een kracht en niet als een zwakte. Iedereen maakt fouten en als we geluk hebben leren we daarvan.”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 09:01:30 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/khlo%C3%A9-en-tristan-100-zeker-weer-bij-elkaar/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/khlo%C3%A9-en-tristan-100-zeker-weer-bij-elkaar/</guid>
        
        
        <category>entertainment</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Laatste kans: stel nu je vraag over de zorgverzekering</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;Heb je vragen over de zorgverzekering of bijvoorbeeld zorgtoeslag? Worstel je met het kiezen van een nieuwe polis voor volgend jaar? Of vraag je je af of het nut heeft om het eigen risico te verhogen of een aanvullende polis te nemen voor tandzorg of fysiotherapie? Of weet je niet welke zorgkosten nu wel en niet aftrekbaar zijn?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deze en andere vragen zijn welkom bij het zorgspreekuur dat De Telegraaf aanstaande dinsdag organiseert in samenwerking met de Consumentenbond, PriceWise, de Belastingdienst, ANBO, de Nederlandse Zorgautoriteit en zorgverzekeraars.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vragen kunnen vanaf nu naar zorg@telegraaf.nl worden gestuurd. De experts van het zorgspreekuur geven vervolgens dinsdag gratis antwoord per e-mail.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 09:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/laatste-kans-stel-nu-je-vraag-over-de-zorgverzekering/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/laatste-kans-stel-nu-je-vraag-over-de-zorgverzekering/</guid>
        
        
        <category>financieel</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sport Kort: Vijftiende zege op rij basketballers Bucks</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;In de rubriek Sport Kort besteedt Telesport aandacht aan de meest uiteenlopende gebeurtenissen in de sportwereld: van voetbal tot darts, van tennis tot golf, van atletiek tot wielrennen en alles daar tussenin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vijftiende zege op rij basketballers Bucks&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08.30 uur De basketballers van Milwaukee Bucks hebben voor de vijftiende keer op rij gewonnen in de NBA. De ploeg verstevigde zijn koppositie in de oostelijke divisie met een zege van 110-101 op Orlando Magic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Griek Giannis Antetokounmpo was weer eens de uitblinker bij de Bucks met 32 punten en 15 rebounds. Khris Middleton noteerde 20 punten voor de winnende ploeg, die dit seizoen al 21 overwinningen kan overleggen tegen slechts drie nederlagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antetokounmpo is keer op keer de topschutter bij Milwaukee. Hij heeft inmiddels in 14 wedstrijden 30 punten of meer gemaakt.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 08:45:01 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/sport-kort-vijftiende-zege-op-rij-basketballers-bucks/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/sport-kort-vijftiende-zege-op-rij-basketballers-bucks/</guid>
        
        
        <category>sport_algemeen</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Waarom waren er toeristen bij de uitbarstende vulkaan?</title>
        <description>&lt;p&gt;In Nieuw Zeeland komt een groot onderzoek naar de vulkaanuitbarsting op White Island. Ze willen weten hoe het kan dat er toeristen op het eiland waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schuldig&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deskundigen hadden eerder al gezien dat de vulkaan onrustig was. Toch konden toeristen het eiland blijven bezoeken. Er wordt gekeken of daar iemand schuldig aan is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op het moment van de uitbarsting waren bijna 50 toeristen op het eiland. Er zijn zeker 5 mensen om het leven gekomen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ook zijn er nog 8 mensen vermist. De politie denkt niet dat zij de natuurramp hebben overleefd. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ziekenhuis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meer dan 30 mensen liggen met verwondingen in het ziekenhuis. Bijna allemaal hebben ze brandwonden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gister maakten we deze video over de uitbarsting:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://feeds.feedburner.com/~r/nosnieuwsbuitenland/~4/8BGyJCF3JbY&quot; height=&quot;1&quot; width=&quot;1&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 08:37:32 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/waarom-waren-er-toeristen-bij-de-uitbarstende-vulkaan/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/waarom-waren-er-toeristen-bij-de-uitbarstende-vulkaan/</guid>
        
        
        <category>buitenland</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>'Kankerpatiënten kunnen betrouwbare informatie vaak niet vinden'</title>
        <description>&lt;p&gt;Iets meer dan de helft van de kankerpatiënten denkt niet goed na over welk ziekenhuis het meest geschikt is voor de behandeling van hun vorm van kanker. Dat blijkt uit onderzoek van de Nederlandse Federatie van Kankerpatiëntenorganisaties (NFK) onder ruim 7300 kankerpatiënten. Volgens de federatie is er dringend behoefte aan begrijpelijke informatie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volgens de NFK kiezen veel patiënten voor een ziekenhuis dat dichtbij is of dat ze al kennen. Een op de vijf patiënten zegt achteraf spijt te hebben van die keuze. De federatie wil de mensen duidelijk maken dat er een keuze is en dat er vaak een verschil is tussen ziekenhuizen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ontwikkelingen gaan snel&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&quot;Mensen komen na een diagnose in een achtbaan terecht van onderzoeken en behandelingen die elkaar snel opvolgen en zijn zich er niet van bewust dat er een keuze is&quot;, zegt Irene Dingemans van de NFK in het NOS Radio 1 Journaal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volgens Dingemans gaan de ontwikkelingen op het gebied van kanker snel en zijn ziekenhuizen vaak gespecialiseerd in bepaalde vormen van kanker. &quot;Mensen willen in eerste instantie dat de tumor zo snel mogelijk wordt verwijderd. Ze realiseren zich pas later dat er ook andere dingen belangrijk zijn. Ze moeten opzoek naar het ziekenhuis dat de juiste expertise heeft op het gebied van hun vorm van kanker&quot;, zegt Dingemans.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Belangrijke rol&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Op dit moment is het nog niet mogelijk om begrijpelijke informatie vinden die kan helpen bij het vinden van het juiste ziekenhuis. Ook worden patiënten lang niet altijd doorverwezen naar het ziekenhuis dat het meest gespecialiseerd is in hun vorm van kanker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De federatie vindt dan ook dat er een belangrijke rol is weggelegd voor de ziekenhuizen. Verder wil de NFK er zelf voor zorgen dat de informatie gecheckt wordt en dat de informatie op één plek wordt verzameld zodat patiënten niet alle sites van de ziekenhuizen af hoeven te zoeken.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 08:32:54 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/'kankerpati%C3%ABnten-kunnen-betrouwbare-informatie-vaak-niet-vinden'/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/'kankerpati%C3%ABnten-kunnen-betrouwbare-informatie-vaak-niet-vinden'/</guid>
        
        
        <category>nieuws</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Handbalsters wacht knotsgek scenario</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;Het knotsgekke scenario dat zich heeft ontpopt tijdens het WK handbal is nauwelijks te bevatten. De Oranje-vrouwen waren tegen Duitsland (23-25) en Denemarken (24-27) geen schim van de topploeg die eerder Servië (36-23) en daarna Noorwegen (30-28) over de knie legde. „We speelden als bagger”, zei Estavana Polman, om zich daarna meteen te realiseren dat de rol van de handbalsters nog altijd niet is uitgespeeld. „Tegen Zuid-Korea gaan we vechten voor onze laatste kans om alsnog de halve finales te halen.”&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 08:10:20 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/handbalsters-wacht-knotsgek-scenario/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/handbalsters-wacht-knotsgek-scenario/</guid>
        
        
        <category>sport_algemeen</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Angst voor meer bosbranden in Australië door harde wind</title>
        <description>&lt;p&gt;In Australië maken ze zich grote zorgen om bosbranden. Er zijn al honderden bosbranden in het land en de kans bestaat dat die de komende dagen veel groter worden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In sommige delen van het land is het bijna 40 graden. Ook neemt de wind toe. Op die manier kan het vuur zich makkelijk verspreiden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sydney&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De branden komen ook steeds dichter bij grote steden, zoals Sydney. Daar wonen bijna 5 miljoen mensen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In die stad hebben inwoners al ruim twee weken last van rook en as van alle bosbranden. Veel mensen die de straat op moeten, dragen speciale maskers om beter te kunnen ademen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Brandweer&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De brandweer probeert de branden die er al zijn te blussen. Maar dat blijkt lastig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tot nu toe hebben de bosbranden aan vier mensen het leven gekost. Ook zijn bijna 700 huizen zijn verwoest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://feeds.feedburner.com/~r/nosnieuwsbuitenland/~4/MtaFsKvZv_I&quot; height=&quot;1&quot; width=&quot;1&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 08:04:43 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/angst-voor-meer-bosbranden-in-australi%C3%AB-door-harde-wind/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/angst-voor-meer-bosbranden-in-australi%C3%AB-door-harde-wind/</guid>
        
        
        <category>buitenland</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
